要錢定要面？支那陷一帶一路討債難題

隨著新冠病毒在全球蔓延，巴基斯坦外長上個月致電中國外長，提出了一個急切的請求：該國經濟急劇下滑，政府需要重組數十億美元的中國貸款。

吉爾吉斯斯坦、斯里蘭卡和許多非洲國家也向北京發出了類似的重組、推遲還款或免除今年到期的數百億美元貸款的請求。

每一個請求，都是中國成為發展中國家頭號銀行的努力產生的反效果。在過去20年中，這個國家發動了全球性的放貸潮，向各國注資數千億美元，以擴大其影響力，並成為政治和經濟超級大國。而借款國則將港口、礦山和其他珍貴資源作為抵押。

現在，隨著世界經濟的倒退，各國越來越頻繁地向北京提出他們無力還債。

中國面臨艱難的選擇。如果中國政府重組或免除這些貸款，可能會給其金融體系帶來壓力，激怒本身也深受經濟放緩之苦的本國人民。但是，許多國家已經對北京的疫情處理感到憤怒，如果在這個時候要求他們還款，可能會妨礙中國對全球影響力的追求。

德國馬歇爾基金會(German Marshall Fund)高級研究員馬安洲(Andrew Small)表示：「中國在政治上處於被動。」他還說，如果中國取消這些貸款，「他們需要沒收那些人民在挨餓的國家的戰略資產。」

這關係到中國的全球聲譽。中國官員在1月先是對這種疾病的嚴重性和傳染性輕描淡寫，此後，各國公開質疑其在新冠病毒疫情暴發中扮演的角色。北京正在出售和捐贈口罩和設備，以挽回受損的形象。任何失誤都可能使其全球野心遭受重大挫折。

同時，中國面臨很大的財務風險。德國研究機構基爾研究所(Kiel Institute)估計中國向發展中國家發放的貸款達5200億美元甚至更多，其中絕大多數是最近幾年發放的。這使得北京成為比世界銀行或國際貨幣基金組織(IMF)更大的放貸方。

唔還，吹咩

憑我實力借返嚟 點解要還😧😧😧

唔吹，支那仲會借多d 錢比你

借完錢先反面咪渣都冇

支共最撚要面,同時地,一帶一路嗰班非洲獨裁者面皮幾呎厚